# НПП 「Антарес」
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/npp_antares_logo1t.webp)](f/c/n/npp_antares_logo1.webp)|<mail@npp-antares.ru>, +7(8452)27-87-85, Fax +7(8452)27-87-85;<br> *Россия, 410012, г. Саратов, ул. Радищева, 27*<br> <http://npp-antares.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Научно‑производственное предприятие 「Антарес」** — высоконадежные радиационностойкие волоконно‑оптические измерители угловой скорости и бортовые мини ЭВМ для систем управления движением космических аппаратов.

Научно‑производственное предприятие 「Антарес」 с организационно‑правовой формой собственности 「общество с ограниченной ответственностью」 основано 28 июля 1993 года. Основу предприятия составили специалисты, прошедшие школу разработки изделий космического назначения в П/О 「Корпус」, 「Институте проблем точной механики и управления」 Российской Академии Наук, Саратовском филиале 「Института радиотехники и электроники」 Российской Академии Наук и Саратовском государственном техническом университете. Большой опыт создания приборов для систем управления движением (СУД) искусственных спутников Земли (ИСЗ) позволил предприятию практически с момента основания активно включиться в разработку приборов для изделий 

В настоящее время основным направлением деятельности предприятия является применение высоких технологий (волоконная оптика, микромеханика, микропроцессорная техника и др.) в области разработки и производства приборов для систем управления движением, ориентацией и наведением ИСЗ народнохозяйственного и военного назначения.

Применение современных технологий проектирования и прогрессивных конструктивно‑технологических решений в сочетании с современной высокоинтегрированной элементной базой ведущих российских и зарубежных производителей электронных компонентов позволили предприятию в короткие сроки разработать и освоить производство ряда изделий наземного и аэрокосмического применения:

1. Логическое преобразующее устройство (ЛПУ) — специализированная мини ЭВМ, используемая в составе Испытательного динамического стенда (ИДС), предназначенного для полномасштабной наземной отработки систем управления движением космических аппаратов различного назначения (передано Заказчику в составе ИДС, успешно эксплуатируется);
1. Многофункциональный программируемый контроллер (МПК) — одноканальная специализированная бортовая мини ЭВМ, предназначенная для использования в СУД изделий типа 「Фотон」, 「Бион」 (эксплуатировался на изделиях 「Фотон‑М」 №1,2,3).
1. Многофункциональный программируемый контроллер (МПК) — трехканальная специализированная бортовая мини ЭВМ, предназначенная для использования в СУД изделия 「Персона」.
1. Измеритель угловой скорости и линейного ускорения волоконно‑оптический с акселерометрами (ИУС ВОА) — четырехканальная отказоустойчивая система измерения параметров углового и линейного движения изделий 「Персона」, 「Лотос」, 「Пион」, построенная на основе волоконно‑оптических гироскопов и ㎏арцевых акселерометров.
1. Блок измерителей угловой скорости с акселерометрами (БИУС ВОА) — унифицированный ряд трехканальных инерциальных модулей широкого применения.

На предприятии имеется экспериментальная база, позволяющая проводить необходимую наземную отработку разрабатываемых приборов. Для каждого изделия предприятием разрабатывается, производится и поставляется Заказчику необходимое оборудование, включающее контрольно‑испытательную аппаратуру (КИА) и наземный отработочный комплекс (НОК), позволяющие проводить отработочные испытания изделия, начиная от автономных испытаний и заканчивая стыковочными и комплексными испытаниями в составе СУД объекта. Всё оборудование проходит необходимую аттестацию в установленные сроки.

На предприятии действует Система менеджмента качества производства продукции, изготавливаемой по заказам Государственных Заказчиков, а также представительство Заказчика — ПЗ1266, что позволяет осуществлять поставки продукции крупнейшим российским предприятиям аэрокосмической отрасли: РКК 「Энергия」 им. С.П.Королева (г.Москва), ГНПРКЦ 「ЦСКБ‑ПРОГРЕСС」 (г.Самара), а также зарубежным предприятиям соответствующего профиля: 「 Хартрон‑КОНСАТ」 (Украина).



## The End

end of file
